林鄭籌備落實兩級制利得稅及企業稅務減免 政綱:首200萬元利潤16.5%降至10%

昨日 22:10 時事脈搏
林鄭:籌備引入「兩級制利得稅」
行政長官林鄭月娥出席工業總會周年晚宴致詞時表示，現正籌備落實為鼓勵企業開發及投資而引入的稅務扣減，亦籌備引入「兩級制利得稅」，強調政府「不會走數」，會加強與工商業界的聯繫。

她續稱，政府重視經濟發展，希望推動本港再工業化，會充分發揮促成者和推廣者的角色，盡快推進落馬洲河套地區港深創新科技園項目，以及盡快完成科技園擴建和工業邨重建，亦會透過教育為創科行業培訓人才，以不同方式吸引國際知名機構落戶香港。

林鄭月娥說，期望跟業界把握「一帶一路」及「粵港澳大灣區」所帶來的機遇；又提到香港和東盟國家的貿易發展迅速，東盟是香港第二大貿易夥伴，期望透過稍後出訪加強彼此聯繫，以及在年底前與東盟簽訂自由貿易協定。

行政長官出席香港工業總會第57屆會員周年大會晚宴致辭全文

林鄭：短期公布兩級制利得稅

林鄭月娥稱籌備引入「兩級制利得稅」

你老母整撚到工廈租金咁撚貴仲話推動工業

人哋話推動研發環保科技咋, 要感欣